
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [377. 组合总和 Ⅳ](https://leetcode-cn.com/problems/combination-sum-iv/)

## 題目描述

<p>给你一个由 <strong>不同</strong> 整数组成的数组 <code>nums</code> ，和一个目标整数 <code>target</code> 。请你从 <code>nums</code> 中找出并返回总和为 <code>target</code> 的元素组合的个数。</p>

<p>题目数据保证答案符合 32 位整数范围。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,2,3], target = 4
<strong>输出：</strong>7
<strong>解释：</strong>
所有可能的组合为：
(1, 1, 1, 1)
(1, 1, 2)
(1, 2, 1)
(1, 3)
(2, 1, 1)
(2, 2)
(3, 1)
请注意，顺序不同的序列被视作不同的组合。
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [9], target = 3
<strong>输出：</strong>0
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 200</code></li>
	<li><code>1 <= nums[i] <= 1000</code></li>
	<li><code>nums</code> 中的所有元素 <strong>互不相同</strong></li>
	<li><code>1 <= target <= 1000</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>如果给定的数组中含有负数会发生什么？问题会产生何种变化？如果允许负数出现，需要向题目中添加哪些限制条件？</p>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [组合总和](../combination-sum/README.md)
